## Домашнее задание:
### №1
* Ознакомиться с материалами с занятия
* Ознакомиться с лекцией по `JDK / JRE/ JVM`
  https://www.youtube.com/watch?v=4-JusoVziXs&list=PLVJtKDGxOX1V8NpyHUAkrdezZDvgDhe4b&index=2&ab_channel=FIXGroupofCompanies. - до 20 минуты.
* Прочитать про условные операторы и циклы  
### №2 
*  Считать с клавиатуры целочисленные х, n. Вывести в консоль х в степени n.

* Считать размер массива целых чисел, заполнить его значениями с клавиатуры
  Вывести в консоль: 
  * построчно все элементы
  * максимальный и минимальный элементы
  * среднее арифметическое элементов (результат - double)
  * элемент, встречающийся чаще остальных (гарантируется, что такой элемент 1)
  * количество элементов, меньше х (x вводится с клавиатуры)


* Разворот массива (считали 1, 2, 3, превратили в массив 3,2,1 и вывели)*
* Предыдущий пункт, но без использования второго массива
* Считать массив, переместить все 0 (если они есть) в начало

### №3
* Прочитать 1 главу книги `Грокаем алгоритмы` (ознакомиться с алгоритмом бинарного поиска)
####Одномерные массивы:
* Реализовать оставшиеся задачи из **Д/З №2**
* На вход дан отсортированный по возрастанию массив из n чисел и число x.
Вывести индекс этого числа в массиве, либо сказать что такого числа нет.
* Попробовать применить полученные знания о бинарном поиске для решения предыдущей задачи.
* Считать массив из  n чисел. Проверить, что в нем существует ровно три числа, в котором цифры идут по убыванию

#### Двумерные массивы:
* Считать с клавиатуры число N. Создать массив размером N x N. 
заполнить массивы значениями с клавиатуры
(с выводом сообщений по типу `введите значения массива №1:`)
* Вывести:
  * значения массива (через 2 вложенных цикла)
  * сумму всех элементов
  * количество элементов
  * считать дополнительно с клавиатуры число x, вывести `true` - если такой элемент имеется в двумерном массиве,
    иначе - `false`
    
### №4
Реализовать игру "Крестики нолики"
> * игровое поле — это двумерный массив 3х3 типа char
> * после каждого хода игрока поле должно печататься в консоль
> * при выигрыше одного из игроков (или ничье) вывести сообщение в консоль и завершить работу программы
> * по желанию: можно просить игроков вводить имена, чтобы в случае победы печатать "{username} победил"
> * ход игрока это 2 числа x, y - позиция куда будет сделан ход (номер строки и номер столбца), следовательно, 0 <= x, y <= 2.
> Если игрок ввел некорректные данные - попросить ввести снова

### №5
ООП
* Прочитать 2 главу из книги 
* Написать класс геометрической фигуры с методом getSquare()
* Написать несколько наследников класса фигура (круг, прямоугольник, трапеция и тд)
* В наследниках переопределить поведение метода getSquare() у родителя
* Создать массив объектов фигур и в цикле вызвать расчет площади у каждой

### №6
Интерфейсы
* Главы 7 и 8 из книги.
* Реализовать ангар (CommandCenter) в пакете hw  
* [задача 1 (легкая, для разогрева)](https://codeforces.com/problemset/problem/617/A)
* [задача 2 (тут уже немного на подумать)](https://codeforces.com/problemset/problem/791/A)
* [задача 3](https://codeforces.com/problemset/problem/546/A)

### №7
Практика ООП
* завершить задание `Post office` согласно всем требованиям из `task.png`
* почитать про перегрузку, раннее/позднее связывания 
  * книга стр 221
  * [статья с java rush](https://javarush.ru/groups/posts/439-razlichija-mezhdu-rannim-i-pozdnim-svjazihvaniem-v-java)
* прочитать главу 10 из книги (до 323 стр)
* практика по ArrayList
  * на вход методу подается `ArrayList<Integer> source` нужно вернуть список состоящий из первых чисел списка `source`
  которые не убывают. Использовать цикл `foreach`
  *  Например,`1) {1, 2, 2, 3, 2, 1} - > {1, 2, 2, 3}`     `2) {9, 8, 7, 12, 13} -> {9}` 
  
### №8
Практика ООП
* [Презентация по коллекциям](https://docs.google.com/presentation/d/1HmUP6p_gVhmexVC5aFnv7KA0iSgVub_ue4RCyAjbnzw/edit?usp=sharing)
* Читать главу `16. Структуры данных ` из книги
* Написать программу "Кофемашина" с консольным интерфейсом
  * При запуске программа должна печатать в консоль главное меню (Например, 1) Начать приготовление 2) Посмотреть меню 3) Информация о ресурсах 4) Выйти)
  * Я рекомендую подумать над тем какие классы (в том числе абстрактные) и интерфейсы нужны для решения этой задачи
  * Функциональные требования:
    * пополнение ресурсов (Например, уровень баланса, молока, сливок, зерен кофе и тд)
    * получение информации о ресурсах
    * предоставить на выбор несколько видов кофе  
    * совершение заказа пользователя 
    * при нехватке ресурсов для заказа должно печататься сообщение об ошибке в консоль 
  * Будет плюсом:
    * возможность использовать добавки
    * возможность указать кол-во сахара
  
### №9 
* Материалы по исключениям (для предварительного ознакомления)
  * [Статья](https://javarush.ru/groups/posts/isklyucheniya-java)
  * [Видеоурок от Алишева](https://www.youtube.com/watch?v=DElNhj71YCk&t=1s&ab_channel=alishev). Это 1ая часть, там их 3

* [Плейлист Алишева](https://www.youtube.com/watch?v=ziOQ8wkmnSE&list=PLAma_mKffTOSUkXp26rgdnC0PicnmnDak&ab_channel=alishev). Там много качественного материала, сам по его видосам учился:)
  
### №10
* Добавить проверку вводимых данных в проекте `CoffeeMachine`
  
* Прочитать про принципы `S.O.L.I.D.` и ознакомиться с ними. Тема важная, требует внимания. 
  Но их полное понимание приходит обычно только опытом.  
  * [Статья 1](https://habr.com/ru/company/productivity_inside/blog/505430/)
  * [Статья 2](https://medium.com/webbdev/solid-4ffc018077da)
  * [Статья 3](https://www.baeldung.com/solid-principles) - на английском
  * [Статья 4](https://javarush.ru/groups/posts/osnovnye-principy-dizajna-klassov-solid-v-java)
  * [Статья 5](https://www.javatpoint.com/solid-principles-java) - на английском
  
* Ознакомившись с этими принципами можешь попробовать проанализировать наш проект на соответствие SOLID

### №11 
Практика по HashMap
* Прочитать про интерфейсы `Comparable & Comparator`, `Iterable & Iterator`
* Ознакомиться с `varargs`   
* Реализовать последний метод на слайде 8 в [презентации](https://docs.google.com/presentation/d/1QLHVdHJZVUhAMXsFRIjDFp0v6DXnuAPqL4zjbewDlJU/edit?usp=sharing)
* Ознакомиться со структурой данных `граф` и его частный случай `деревья` 
 * почитать про способы хранения графов и деревьев
 * [Статья по графам](https://habr.com/ru/post/65367/)
* Почитать про алгоритм Дейкстры 

### №12
Повторение массивов и циклов, практика по коллекциям

* Дана квадратная матрица (2-мерный массив) размером n на n.
  - Вывести сумму всех её элементов под главной диагональю
  - Вывести разницу суммы элементов на главной диагонали и побочной
  - Транспонировать матрицу
  
* Решить используя коллекции
  - Дана строка содержащая скобки вида `(` и `)`. Пример: `"(asd(bla))"`. Задача — определить является ли строка 
правильной скобочной последовательностью. Использовать стек
  - Пользователь вводит набор чисел в виде одной строки `1, 2, 3, 4, 4, 5` (ответ в виде `1, 2, 3, 4, 5`). Избавиться от повторяющихся элементов в строке. Вывести результат на экран.
  - Пользователь вводит строку. Необходимо вывести самый часто встречаемый символ. Использовать `Map`. 
  - Описать класс `Домашняя библиотека`. Предусмотреть возможность работы с произвольным числом книг, поиска книги по какому-либо признаку (например, по автору или по году издания), добавления книг в библиотеку, удаления книг из нее, сортировки книг по разным полям.
